---
abbrlink: 1158c81d
author: 梁﹡铭
categories:
- 自由社会主义
date: '2023-04-08T23:25:00+08:00'
indent: true
tags:
- MSC磁铁学生公社
title: 我们为何发展公社
updated: 2023-11-26T23:24:46.36+8:0
---
关于公社的发展契机并不多，我们正在努力抓住这些契机，现在我们对公社做的事情是微不足道的，能做的事情，能采取的措施，我们都没有去寻找它。因此，我们要重新评估公社的状况。我们要发展公社，就会出现一个关系到社员行动力的问题——为何要发展公社？
<img src="https://cdn.staticaly.com/gh/AOME-C/wwwRes/main/index.files/MSC.png" width=256 height=256 />

### 初步评估公社

我们公社刚刚经过了一次成员分离——中考，这对公社的影响十分巨大。

而公社还将要面对一次新的考验——高考后的成员分离：高考后社员将被再次分离，会使成员分散程度更加严重，这也是对公社线下活动开展最具破坏性的一次事件，成员们将各奔东西，等到那时，我们想要继续组织线下活动是非常困难的。以我们现在的规模，高考后的人员分离对我们来说是致命的，即使公社像军队一样团结也会被时间和空间所湮没。因此，我们要尽量扩大公社的规模才能使人员分离的影响降到最低，才能让公社尚留一线生机，继续组织公社活动，才能使自由 平等 博爱 互助 团结的公社精神延续下去，才可以稍微抹去时间与空间对公社组织造成的创伤，这也是我们发展公社的原因

### 发展公社有什么益处

#### -对于公社

~发展公社有利于磁铁开发部的发展
~发展公社有利于活动的开展，有利于活动经费的筹集。
~发展公社有利于提高知名度，吸纳更多成员。
~发展公社有利于提供新环境

#### -对于社员

~发展公社有利于增进社员友谊
~发展公社有利于丰富人生阅历
~发展公社有利于提高觉悟和人民民主的意识
~发展公社有利于放松压力
~发展公社有助于增加个人归属感
~发展公社......

以上
